\chapter{Le problème à résoudre}
\chaptermark{Le problème}
\minitoc
\newpage
 
\section{Introduction}

Une problématique c'est un objectif, des données et des difficultés à résoudre.
L'objectif peut servir d'introduction.

L'introduction à ce chapitre doit être l'objectif métier.

\section{Objectif}

L'objectif qui doit être présenté ici est l'objectif technique; il faut caractériser cet objectif avec précision en terme d'entrées et de sorties et de catégorie (classification, prédiction, prévision de série temporelle, clustering...).

\section{Données}

Les données doivent être présentées de la manière la plus détaillée possible (nombre de lignes, de colonnes, nombre de mots, nombre de documents...). La manière dont les données ont été construites est aussi à expliquer (saisie manuelle, capteurs, scraping...). Même si ce n'est pas vous qui les avez récoltées, vous êtes supposé connaître le processus de bout en bout. 

\section{Analyse des colonnes}

Les difficultés sont de 3 niveaux: d'abord, les difficultés liées aux données (valeurs manquantes, fautes, doublons...); ensuite, les difficultés liées à la réunion des données quand elles proviennent de plusieurs sources ; enfin, les difficultés nécessitant une ingénierie des caractéristiques.

Premier niveau : faire une description des colonnes (une courbe serait idéale) par nombre de valeurs manquantes, de valeurs aberrantes, de valeurs uniques. Eventuellement, s'il y a des lignes en doublons, ou à valeurs manquantes, aussi.

\section{Ingénierie des caractéristiques}

Ici il faut indiquer les raisons de l'ingénierie des caractéristiques ; si certaines caractéristiques sont inutiles, ou sont redondantes, expliquer pourquoi, faire une étude de corrélation entre colonnes éventuellement. Au contraire, si des caractéristiques importantes manquent, expliquer pourquoi il faut les rajouter.

\section{Décomposition du problème}

Avant de pouvoir résoudre le problème, il est souvent nécessaire de résoudre des sous-problèmes (par exemple, prétraitements divers, et évaluation).

Donc dans cette section on indique la séquence des étapes de résolution du problème qui précèdent et qui suivent le traitement.

En aval, le problème le plus courant c'est l'évaluation: comment fera-t-on pour savoir quelle est la qualité de la solution que vous avez trouvée ? Avez-vous un moyen de contrôler?
 
 Cette partie peut servir de conclusion, surtout si vous avez réalisé un schéma des étapes.
 
\section{Conclusion}
